有冇巴/絲考過重型貨車同巴士？

想問下有冇巴絲考過重型貨車同巴士...有冇話邊間會好d?? （李x, 鏗x, 好x, 德x, 有x)

做左少少資料搜集，其實間間d收費都差唔多，同堂數都係差三四百蚊...

報間有柴灣考嘅. 直考重型不如考中型再上貨櫃.

有巴士貨櫃

巴打果時巴士牌學左幾堂？

15-6堂左右學真大巴. 學完再去中型 6堂就攪掂.好細部

兩次都報鏗鏘，先考柴灣中型渣Isuzu再考荃灣大巴自動波。避晒大陸車

有冇巴打知道大巴同中/重型既學車既分別、例如兩下極力子、慢車收油之類

利申
有中型巴士
如果本身揸車考之前2-3日改2下極力子就掂

留名想考

柴灣邊間有假9中型學？我都想報

李健同鏗鏘都有

想考真大巴同埋中/重

重型有私人師傅架 歐陽 景祥 興記

結果我都係報左柴灣中型同巴士 原本諗住平d 報有x....點知佢同我講個平既價錢只係荃灣，柴灣要收得貴d

後尾去左鏗x算... 佢已經編左師傅俾我，一個姓洪，一個姓沈... 有冇巴打跟過呢兩個師傅？

另外柒左唔記得問，我個學牌幾時要去運輸處到換既呢？定係佢會幫我換埋到學車再俾我？

柴灣貨車頭大巴搵李x唔師父，貨車頭柴灣算多人搵佢，不過佢期都爆爆地，一排到期最好快d同佢約期

利申：尋日大巴pass

反而想問有冇人報過小巴職前課程（純儲牌）？有冇course係星期六日先上堂？睇過工賊會只有平日full day course

鏗鏘上2個星期日，幾間最平係佢
但要係大埔上堂

我都係德安，大把個師父好惡，可能老一輩啲師父都係咁，中型個司機好好人，不過兩位都好有心機教，btw上的士堂筆試講座，都係教中型個師父教。

荃灣剩係個德士古道迴旋處都玩死，而且比柴灣多好多車。

荃灣考過一次中型唔PASS轉戰柴灣PASS
荃灣真係多車好撚多

柴灣有部份路段冇車咁滯，迴旋處都好小車。

咁又冇，佢問我係咪雪藏牌（當時揸開棍仔舊款MINI)。

巴士同中型都係柴灣考，係試場見前面幾架，連試場都出唔到就考完，不知幾緊張

我都見到，佢係用李健考大巴，即時考完

我掉返轉學，先考大巴再考中型易上手好多。

先學中型再學大巴，大巴考牌官見你有18牌基本上已pass

我中型肥左次
第一次一舊雲咁，加埋個殺手考官，成朝佢考既冇人pass

考完大巴考返中型就覺得冇難度

掉返轉又何嘗唔係

18牌可以揸9 10，但9 10牌唔可以渣18

我考大巴個日之前幾個都肥晒，係出唔試場個隻肥，考埋我就上晝考晒，上車見個考官同何俊仁有8成似，出去掉埋頭後，未過I大燈位佢已經中緊眼瞓同蹺埋腳，心諗今次嘩屌你正喇喂！

李健架日野我去考兩次，次次都咁岩肥泊位收工。

聽講架日野足8米長 玩死唔少人

通常都衰穿低，第一手軚遲d扭/扭得慢都夠仆街

又唔一定，我考場遇過一個師兄有17牌，考兩次中型都肥

17定17A？棍仔要做多啲野喎。

佢有1，2棍仔，17城記考返來。衰接近物體。

18可以揸9,10？咩？ 即係我考18送埋9,10？

過年前柴灣大巴pass 報不安 真大巴好好揸
師傅時時笑笑口但都肯教嘢
小巴職前我就都係報返不安，因為佢話同校學生，報呢個有得平幾嚿，一定係紅日上，不過要走到去金鐘

係咪多數可以簡自動波學
想學自動波大巴

姓曾係後生既師傅？

大巴個師傅係唔係成日著白恤衫西褲果個？
中型以前係常安街等師傅時見過架德安中型福田，個師父同學生落車係路邊嘈，屌晒老母咁

自動波大巴唔係間間有
同埋好似得荃灣考

考大巴嗰陣
見有人用架福田考中型衰泊位 插穿哂

考完返嚟就見到下一個掉頭 第三手唔夠出
好似得圈半軚

架福田出晒名唔夠軚，考場見過有人第三手掉頭個轆岩岩hi到邊要落車。我中型師傅都話見怪不怪。

18可以揸唔載客嘅巴士

我考三手掉頭果時，太緊張，一揸埋位已經斜曬又泊得太前，做第一手已經對唔到marking 停

但係唔知點解第三手返出黎竟然仲多位剩過平時

不過可能真係太多人肥呢樣，之後不安荃灣換車都唔敢再用福田，跟大隊買JAC

JAC 好似都多師傅用，不過自已都係擇日系車算

唔怪得 依家德安有多部 JAC 做柴灣

個度一手會掉到頭(假如個度冇咩車既話)
如果有車就可能要做多兩手咁樣

我舊年6月尾考,又係考完冇耐見佢換左架福田

考大巴一定要兩手，其實個位都算闊（仲闊過盛泰路掉頭位），倒車果手有吊極力子再印住迫力慢慢做其實唔太難。

唔該晒兩位巴打

大巴邊洗兩手 .不安真大巴ㄧ手
中型不安部大陸車 預啱整路要三手.

嗰度只係掉頭落返去 唔喺嗰度考你調頭
如果真係多車嘅慢慢調都冇問題

嗰段考嘅係斜路開車同操 1 2 1波
練熟啲仲好

斜路開車之後
1波上2波 一定要大腳油 如果唔係唔得

唔好意思巴打，想問下盛泰路個掉頭位大約係邊到？係google map見由IVE去到杏花新城都係雙白...

同埋其實有冇邊到可以睇得到成條考試路線係點？我見不安同有x 個網條路都路同既

其實過咗燈位轉左之後就係
睇情況 睇對面線有冇死車 夠唔夠位調
夠就可以開始

有啲官會幫你搵埋位 叫你喺邊度停再開始調
有啲會叫你自己搵位
愈近燈位就愈闊
學車時試過幾次要過咗 IVE 門口先有位調
嗰邊會窄啲但係都夠調

大巴有兩條路線，但差別唔大

最常考係呢條

另一條嘅分別係要上泳池掉頭，然後右轉返出柴灣道而唔直行新廈街，其餘部分都一樣，斜路起步同三手掉頭個位都一樣

考中型路線就完全唔同，有需要可以畫埋比樓主睇

唔該巴打 我一路都好白痴咁以為係巴士廠門口果段盛泰道

如果方便你就畫埋中型啊唔該

上不安個網睇考試路線，應該最清楚。

泳池盡頭掉頭問題，我考架貨車巴士頭一手u turn 做唔到，點都要3手先安全落斜

中型有三條線

藍色個條同大巴差唔多，只係唔使入盛泰道掉頭果個位

最難應該係黑色行豐業街，過死車要好小心，又要睇清楚對頭車同有無人過馬路

泳池條斜路起步之後一定要比大油先上到二波
果度掉頭無人就一手可以掉到 (試過不安部中型、大巴同李X部貨車頭都得)，有車就預三手，慢慢做唔難

中型要入街市又係要好小心，慢慢睇啱位先好行，又要小心行人

點解咁多巴打考中型.....而唔直接考重型?
如果想拎9,10,18,19, 應該考邊樣先?

柴灣朝早9點最好考
周圍都冇乜車

我巴士考沙田（大學堂）中型跟李健考柴灣

莫講過出唔到門口，我見過我前面車都未郁就落車，肥口試

因為跟手考拖頭會吸返重型俾你

考重型只可以考荃灣，5手掉頭好易瀨嘢

18牌可以揸不載客巴士

因為重型太難考
合格率係所有牌之中最低

最易考曬應該係去柴灣考大巴同中型，之後考貨櫃

如果無心要20咪直考19囉. 唔小心肥18 .20一次條數咪同考幾次19一樣.

果時有諗過直接考重型

但計落車錢時間2個試場都差唔多，咪去考柴灣

考中型平d，試場又易d

荃灣好似仲要去海濱上車 我要搭4程車先去到海濱

其實重型點解係難考?
反正得荃灣一條路
考貨櫃又應該唔會用得著

因為重型要五手掉頭，架車又大
荃灣本身又難考

中型極少出唔到街，但係重型可以成個下晝都無人出到街

咁你唔好話1可以揸無客嘅的士

中型考牌揸法出德士古道已經夠膠，何況重型

重型轉上大窩口個位好似好易上壆

但係考貨櫃唔係仲難咩?
考重型架車都係大5.5少少咋啵
加上中型最多揸到3擔/24噸，好多工程車都揸唔到

運輸署資料寫貨櫃合格率的確係高啲
貨櫃唔使考掉頭同考沙田應該係易啲

重型架車係4擔喎，有揸開16噸可能會覺易既
出面大多數貨車都係中牌就夠
除非你想做泥鬼或者田螺車

中型可能係,大巴9點出迴轉處都算交通繁忙

不過越晏中型入工廠區越亂,要提防心急貨van佬同的趕住被狗屌嘅dc9

我個次都係考9點
PASS

貨櫃考過一次衰操波

係 第一次考11點幾，d小巴的士佬趕住去死咁

我第二次考都係

條路順到 連街市都少人

係工業區有條友走出馬路跳舞 我咪停車拉手掣等佢跳到夠 後面塞死都冇辦法

我月頭9:20考一入豐業街騎緊對面線過死車有隻dc9離我1尺快過再右轉入橫街,我踩迫力唔夠阿蛇快就死撚咗

我第一次考個官一開車隻腳已經係brake

考前師傅都已經話佢係殺手黎 佢考你就唔好彩

但的士唔洗考路試

我都遇過呢d官，佢真係等我泊完位出街一開車隻腳就放係迫力附近，仆佢個街。

前排考鏗鏘架假大巴, 都係姓洪既教, 都ok, 講得詳細, 有咩隨時問佢, 解釋都清楚, 第一堂講會講好多要注意既野, 點樣針對考試去學, 之後每堂慢慢加d野去教你, 修正返揸細車/平時揸車d壞手勢, 我好似都學左12堂左右, 1 take pass

學牌佢會keep住, 直到考試當日會俾你拎入去登記

你會知道自己究竟係咪夠料去考, 未就記得加鐘

我之後應該會襯個學牌未完, 考埋中型貨車
兩款車應該係差唔多, 所以考完一邊, 再考另一邊, pick up 都易d

附近都算，果個係全程放隻腳上去

記得帶車牌身份證

考試前會有運輸署既人黎check

我跟過鏗x 洪師傅學大巴 ，佢果架係貨車頭大巴嚟。佢教得唔錯，同埋會教你考試技巧。

利申： 一take pass

我同時報晒中型同大巴，報名個阿姐叫我學左中型先

佢話會排到中型同大巴差兩個禮拜考試到...

唔該晒巴打.... 遲下有左考期我都去做下site research先...

咁到底應該考大巴定中型先

重考緊沙田貨櫃

請問抆搶$950係唔係學員價？同埋收唔收外來生？
我最最最主要係唔想請兩日annual 上職前課程。

x2

中型同大巴都係出試場個一段路仔先放上去，跟住都係踩地下，另外考巴士牌個個考官好似何俊仁，而且掉完頭後就直頭蹺腳坐恰眼瞓

唔係

我不安考佢都係收950

無，我重型同旅遊巴1 take Pass

可以咩

無客咪得囉，都係中型車嚟。

唔載客考黎做咩

搭單問
有無巴打考過貨櫃?
跟邊間好?

大巴UD 中型,拖頭都係用benz

拖頭私人師傅 大巴中型隔一日考... 都成10年前了... HKSM 排的期

準備報李賤

講緊你無9 10 17牌，但有18 19牌，理論上你揸架雙層巴士唔犯法，只要冇載客。

[black]好似係[/black]

理論上係，不過仲要睇架車份保險點寫

有冇巴打解答下

跟過有記學
個師傅教得幾好,條友成日遲到但有補番鐘
同埋比較過咁多間係有記最平
有記有同駕院合作,你去駕院度問下

冇所謂,兩隻都差唔多
是但一隻學少D鐘就OK

考中型超易，假9噸短到呢
而去考重型就on9加錢多時間多，
個架係真重型，新車架軒佬高到仆街，
多人衰泊位調頭。

而通常正常人就真接考拖頭四十尺架，
泊位記口訣就冇有怕

唔該晒，慳番d假仲唔洗益工賊會

想試有記 但係聞說德安個師父幾好
即係 YouTube 有人幫佢拍片嗰位

同埋怕抽中葵涌

驚閪咩，唔得咪嚟過囉，使死？

帶定尿袋 個堂無聊到爆準備打2日機啦

臨尾個試係咪真係好易考？

只要識字都可以pass

上足兩日，好多嘢記？屌又要請假

上左你就明 揀最正常答案就得

唯有係咁啦

完全唔洗怕

我上時冇人肥，成堆人全中

唔係怕考試，係放假無錢

比d中坑廢老讀智力正常都應該合格

葵涌其實幾好考

巴打考過？